\textbf{todo}
	\begin{itemize}
		
		\item Get organigram of Devices and status handled by SDPVnext and IoT Foundation to then further map to Homekit organigram

		\item jedes kapitel sollte einleitung bekommen

		\item jedes kapitel sollte kurze zusammenfassung haben
		
	\end{itemize}

\textbf{done}
	\begin{itemize}
		\item Frank Leo Mielke nach SDPVnext middleware fragen - wenn möglich Source Code
		\item Khiralla Birkler nachhacken - Apple Watch
		\item Meilensteine aufstellen -> Zeitplan
		\item google, samsung, apple smart home vergleich
		\item -> Grafik von Martin Kienzle updaten
		\item Lutron Partner - wink - atnt
		\item battle for wireless standards
		\item Kommunikation: equivalent zu internet standart noch nicht vorhanden -> erst wenn es einen standart gibt kann IoT wachsen
		\item bücher: future crimes, data and goliath
		\item homegateway als fog einsetzen welcher unter der cloud funktioniert

	\end{itemize}

\textbf{notes}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Lorke Erstgespräch}
		\item Alle Vorgaben, Programme und Tools, sind schriftlich festzuhalten
		\item Wirtschaftlicher Aspekt, Abschätzung über Kosten -> macht es wirtschaftlich Sinn? Grobe Kostenschätzung.
		\item Bewertung des Ergebnisses ist wichtig, führen Teilergebnisse zum Schlussergebnis?
		\item Bei mehreren Definitionen darauf schauen welche am besten zu Smarter Home passen, gegebenenfalls neu definieren.
		\item Ludwigsburg
	\end{itemize}

\textbf{Fragen für Frank Leo Mielke}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{security: Einblick in jetztige Kommunikation zwischen SDPvNext und Smart Home App, encryption der Kommunikation? Neue Rest API encryption?}

			\item vor Rest event basiert (in gewissen Zeitraum nach Namen) mit Rest API Datenzentirert, sprich kompletten Zustant laden, also eher einfach an die daten zu kommen

		\item \textbf{Möglichkeiten von SDPvNext: Steuerung? Was wenn kein Internet vorhanden ist?}

			\item keine Möglichkeit, nur online

		\item \textbf{ist SDPvNext eine Smart Home Lösung oder nur ein approach?}

			\item ein basic approach, noch nicht funtkionsfähig

		\item \textbf{Wie funktioniert die Kommunikation von Smart Home App zu devices?}

			\item über die Cloud

		\item \textbf{Ansprechmöglichkeiten: Bluetooth, Wlan, wie viel Logik muss im Smart Device stecken?}

			\item über gepairtes Gateway alle proprietären radio technologien

		\item \textbf{Einrichtung? Einfach - Schwer? Benötigte Tools? Aufwand für Inbetriebnahme von neuen Devices?}

			\item Portfreischaltung notwendig, deviceregistrierung im iot

		\item \textbf{Cross Compatibility?}

			\item homegateway limitiert

		\item \textbf{Sonstige wichtige Informationen?}

			\item seriösitet des herstellers (langzeitinvestition) , cross compatibility, einrichtung, security

	\end{itemize}

